公民黨三高層 被多人正式投訴, 要求大律師公會展開紀律研訊

【獨家】公民黨三高層被投訴 涉違大律師操守及守則
2020-04-14 06:24

《星島日報》得悉，有近三十位法律界人士及香港市民連日來以電郵去信方式，向大律師公會投訴公民黨主席梁家傑、黨魁楊岳橋以及副主席陳淑莊，身為私人執業大律師或兼立法會議員，卻分別作出「暴力有時或可解決問題」，「留案底會令人生變得更精采」的言論，以及政府實施「限聚令」下，仍在酒吧與四十多人聚集，三人疑違反大律師專業操守和「行為守則」，要求大律師公會能公平公正地成立紀律審裁組展開紀律研訊。

記者︰徐曉伊

消息指，大部分向大律師公會作出投訴的法律界人士及市民，主要針對公民黨立法會議員陳淑莊涉違反「限聚令」，投訴的法律界及均指身為立法會議員兼大律師的陳淑莊，涉嫌違反《疾病預防和控制（禁止團體聚會）條例》。根據該條例，在規定的時間內在任何公共場所聚集的人數不得超過四人，但於本月二日的媒體報道揭示，陳淑莊在「限聚令」生效後，與四十多人在深水埗一酒吧內聚集。

陳淑莊涉違「限聚令」

而陳淑莊一直堅稱自己是以立法會議員身分在私人地方出席會議，投訴人指，若陳淑莊認為身為立法會議員就可以凌駕法律，甚至獲得刑事罪責的豁免，那她既不適合擔任立法會議員也不適合擔任大律師。

此外，根據法例，「公共場所」是指「公眾或部分公眾可能不時通過付款或其他方式進入的地方」。 該酒吧顯然屬於公共場所。

可見陳淑莊的行為疑違反了大律師應有的專業操守和《行為守則》，並令大律師專業聲名狼藉，乃促請香港大律師公會以公平公正的方式對上述情況進行紀律委員會調查及聆訊。

另一名被投訴為香港大律師公會前主席、公民黨主席梁家傑於去年七月十八日出席港大校長張翔舉行的公開論壇時說「暴力有時或可解決問題」，據悉，投訴人於上周已電郵去信公會直指，梁家傑的言論有鼓吹他人使用暴力之嫌，涉違反大律師專業操守及守則。

梁家傑被指涉鼓吹暴力

市民在投訴信中表明，「我不知道甚麼時候暴力可以解決任何問題。 我只知道身為資深大律師的梁家傑透過港大的公開論壇，明確地支持將暴力作為可能解決任何問題的方法，故意鼓勵公眾認為暴力對解決社會問題起作用。」梁更借用孫中山先生於一九二三年返回港大母校演說作為例子，從網上片段所見，當梁家傑說出「暴力有時或可解決問題」後，梁即停頓片刻，接受現場人士的熱烈掌聲，可見梁的「暴力言論」已嚴重地誤導他人，更對孫中山先生作出無禮的侮辱。大律師公會理應作出不偏不倚的紀律調查。

楊岳橋言論疑美化案底

至於公民黨黨魁楊岳橋於二○一七年八月出席反東北案被告聲援集會時表示，以往經常向犯事的年輕人說，案底對人生有很大的影響，但對於因為反東北案和衝擊公民廣場案而被判入獄的被告而言，「這個案底是令他們人生變得更加精采」。

投訴人指，「假若楊岳橋為美化擁有案底而蓄意使我們的年輕一代錯誤地認為有案底使人生變得更加精采，從而喪失對法治的尊重，有多少年輕人受到他獨特言論的啟發，而付諸行動。」明顯楊岳橋的美化案底的言論，疑違反大律師的專業行為及《行為守則》，乃要求公會以公平公正的方式對上述情況進行調查及紀律研訊。

何君堯,陳文慧除牌未

自編自導然後【獨家】

btw 風向想搞公民黨...
睇黎真係有美國在港代理人係度
有人想正式冷戰?

公民黨搞咩俾少數派追住黎咬

無野做搵人咬囉

藍屍不死身

親共派的走狗，點都要做啲嘢，癈事過票比極端共狗

呢d比起fucking Chinese真係唔入流，fucking Chinese係成個種族攻擊

睇嚟投訴仲未夠多

圍村盆菜拉左未

何君堯搵黑社會打人都冇事

唔怕 香港仲有險可守 相信法治會還佢地一個公道

如果佢地除牌，會唔會宣布法治已死

共產黨當運動完左
搞大規模清算
武肺完左果幾千個醫護實搞鳩你

講得啱

大律師公會黃的

大律師公會睬您都有味

連登仔同少數派都追住律師黨黎咬
代表 d 咩

人地依家就係打泥漿戰
有咩你做既 人地跟住做返

OMDB

外間真實quote : "證明屌公民黨, 係真香港人既核心價值"

陳淑莊一直堅稱自己是以立法會議員身分在私人地方出席會議

立法會議員會見市民，即係執行正當職務
咁都算犯法，咁醫院醫生開會都係犯法？

原黎30人就投訴到

(講果條友, 主張停止反共抗爭, 要集中摧毀泛民之後先再反共)

推

連登搞omdb, 中共又搞郭榮鏗陳淑莊

大家send左email未？

push

支那狗

其實一個人都投訴到
不過多啲人投訴 咪製造到啲壓力囉

中共都有搞omdb

(隔離登搞哂三個 )

到時移民走啦，英國NHS：

要填表

共産黨出手喇

敵人反對
我哋支持

let's go
填表：

攬炒啦
DQ所有泛民議員囉
（反正都唔大分別）

星島好多大料爆

嘩屌 支持恐怖份子 係咪有份架

投訴信都寫唔少
唔見有藍屍俾人釘牌喎

點解少數派明明係少數
攻擊力硬係大過多數派

Pin this

兒登：好嬲
藍絲：每日寫信投訴大律師公會

仲有法治
如果有人搞佢...........omdb!!!!!!

可見陳淑莊的行為疑違反了大律師應有的專業操守和《行為守則》，並令大律師專業聲名狼藉

香港法律界本身已經聲名狼藉啦

Agree

之前有區議員投訴左陳文慧冇下文?

配合連登風向
連登日日鞭Over my dead body、楊岳橋 梁家傑 余若薇連環圖
同藍絲裡應外合

Tui

30人叫多

pin呢個

無咁快有答覆嘅
我諗公會方面都要啲時間審視

即管放長雙眼睇

藍果件副主席自己走左

想搞好耐
係咁翻抄dead body

風向係公民袋
咦，唔搞李柱銘喇？

應該因為郭榮鏗太硬淨所以搞其他人

隻藍絲主控狗呢

快d搞 呢3件唔搞佢仲係到講埋咩法治未死
Over my dead body
Btw 我唔分化 但唔會踩 只食花生

睇下有幾多連登人會踩多幾腳落去

pin>

對家呢下做得靚，反正連登不嬲都笑鳩公民袋。

樓上已經有

A

果d 3毛賤種
仲有跟風腦殘
呢種人唔死都冇用
同佢地討論浪費時間
每次有案就第一個衝出來留言omdb
見到都煩

支共吹風要dq晒啲泛民嘛
見港澳辦中聯辦尋日出稿屌郭生就知會有班應聲蟲出黎

建制B隊

呢D太小事，搞唔到咩出黎，無非都係想造新聞餵比深藍廢老。

佢地之前去左美國搞左個《港美立法機關交流團》遊說過香港法案嘛

議會炒炒鬧鬧唔會影響到中共利益,搞民主法案就真係損害中共在港利益

咪係，佢地咁都無問題就唔好怪人話法治已死！！！

屌我地投訴堆何君堯, 陳文慧, 大律師公會又搞左未

白痴

我想知依家有人投訴咗陳文慧未?
有無投訴師開始做嘢?

最弊係連登鞭個班又唔係藍個吓先大鑊反正鞭完又有得笑理得佢俾人咬

有險可守，唔怕！

全港齊心抗疫，係得藍屍、黑警成隻小丑咁

哩兩件好似唔係大律師

正

睇演唱會先叫執行職務ok?

唔會有人信掛?

應該搞返個支持22條立法運動

林鄭：22條只是憲制性條文，並無要求本地立法

施法直接有唔同標準
豪攬炒黎講係好事
我相當支持攬炒

Over my dead body 都估唔到有呢一日

陳淑莊單野同Sam Hui 演唱會分別係一個黃一個“藍”

拉

咬左個黑藍鄉黑檢控雞先講啦

仲有鼠王芬

依家睇返幅圖，好明顯佢有份參與721。佢話d村民未夠熱情招呼，佢唔在場點知村民嘅反應?

冷戰不嬲預咗啦
支那而家正式應戰